\def\curso{Segundo medio B}
\def\puntaje{10}
\def\titulo{Control}
\def\subtitulo{Racionalización y estimación de raíces}
\documentclass[]{srs}

\begin{document}

\section*{Objetivo}
  Realizar cálculos y estimar raíces usando procesos como la racionalización y/o el método
  de Héron.

\section*{Instrucciones}
  Cada pregunta tiene 2 puntos y cuenta con 45 minutos para completar
  la evaluación. Incluya desarrollo en todas sus respuestas, y recuerde marcar o señalizar
  el resultado final en cada pregunta.

\section*{Criterios de evaluación}
  En la corrección, se asignará el puntaje a cada pregunta según los siguientes criterios.
\begin{center}
  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[1,c]|X[6]}, hline{1,Z} = {1}{-}{}, hline{1,Z} = {2}{-}{},
      hlines, cells={valign=m}, row{1} = {bg=black!15}}
      Puntaje asignado & \SetCell{c} Criterios o indicadores \\
      +50\% & Señala clara y correctamente cuál es la solución o el resultado de la pregunta hecha
      en el enunciado.\\
      +50\% & Incluye un desarrollo que relata de manera clara y ordenada los procedimientos
      \mbox{necesarios} para solucionar la problemática. En caso de estar incompleto o con
      errores el desarrollo, se asignará puntaje parcial si se muestra dominio de los
       contenidos y conceptos involucrados.\\
      0\% &  La respuesta es incorrecta. De haber desarrollo, este tiene errores conceptuales.\\
  \end{tblr}
\end{center}
\separador[2mm]

Aproxime a la centésima cada expresión.
\begin{preguntas}(1)
  \pregunta $2\sqrt{7}$
  \begin{malla}[height=8cm]
  \end{malla}
  \pregunta $\sqrt{10}+\sqrt{35}$
  \begin{malla}[height=8cm]
  \end{malla}
\end{preguntas}

Desarrolle las siguientes expresiones y racionalice en caso de ser necesario.
\begin{preguntas}(1)
  \pregunta $\dfrac{2}{\sqrt{2}}$
  \begin{malla}[height=12cm]
  \end{malla}
  \pregunta $\dfrac{4}{\sqrt{5}}-\dfrac{2}{\sqrt{6}}$
  \begin{malla}[height=12cm]
  \end{malla}
  \pregunta $\left(\sqrt{27}+\sqrt{96}-\sqrt{75}\right)\div\sqrt{15}$
  \begin{malla}[height=12cm]
  \end{malla}
\end{preguntas}





\end{document}