\def\curso{Octavo básico B}
\def\titulo{Guía}
\def\subtitulo{Operatoria de números}
\documentclass[sin nombre]{srs}

\begin{document}
Realiza las siguientes operaciones:\\[0pt]
\begin{preguntas}[after-item-skip=15pt,after-skip=20pt](2)
\pregunta $\dfrac{3}{7}\left(2\right)-\dfrac{5}{14}\left(4\right)$
\pregunta $\dfrac{3}{4}\left(3\right)+1\dfrac{1}{2}$
\pregunta $\dfrac{3}{8}\left(4-2\right)+\dfrac{5}{16}\left(8-4\right)$
\pregunta $\left(\dfrac{3}{4}\right)\left(\dfrac{1}{12}+\dfrac{1}{6}+\dfrac{1}{4}+\dfrac{1}{2}\right)$
\pregunta $\left(\dfrac{5}{8}\right)\left(\dfrac{1}{10}+\dfrac{2}{5}-\dfrac{1}{2}\right)$
\pregunta $\left(\dfrac{7}{10}\right)\left(\dfrac{1}{2}-\dfrac{1}{6}-2\dfrac{1}{3}\right)$
\pregunta $\left(1-\dfrac{3}{4}\right)\left(3-2\dfrac{1}{2}\right)$
\pregunta $\left(5\dfrac{1}{5}\right)\left(1-\dfrac{12}{17}\right)$
\pregunta $\left(\dfrac{7}{8}\right)\left(\dfrac{4}{5}\right)\left(\dfrac{4}{7}-\dfrac{3}{14}\right)$
\pregunta $\left(\dfrac{1}{6}+\dfrac{2}{3}\right)\left(1-\dfrac{2}{5}\right)$
\pregunta $\left(\dfrac{3}{5}+\dfrac{1}{2}+\dfrac{7}{10}\right)\div\left(\dfrac{3}{4}\right)$
\pregunta $\left(1\dfrac{1}{9}\right)\div\left(4-2\dfrac{1}{3}\right)$
\pregunta $\left(\dfrac{17}{22}+1\right)\div\left(2-\dfrac{9}{11}\right)$
\end{preguntas}

Convierte a fracción los siguientes números:\\
\begin{preguntas}[after-item-skip=15pt,after-skip=20pt](4)
\pregunta $0,\overline{8}$
\pregunta $0,\overline{18}$
\pregunta $1,\overline{2}$
\pregunta $4,\overline{21}$
\pregunta $0,\overline{2}$
\pregunta $3,\overline{121}$
\pregunta $9,\overline{032}$
\pregunta $3,12\overline{14}$
\pregunta $5,\overline{19}$
\pregunta $3,\overline{47}$
\end{preguntas}

Resuelve los siguientes problemas:\\[0pt]
\begin{preguntas}[after-item-skip=15pt,after-skip=20pt](1)
\pregunta Una alberca tiene capacidad para 3 000 litros de agua, si sólo se encuentra a tres cuartas partes de su capacidad, ¿cuántos litros tiene?
\pregunta En un estadio de béisbol $\frac{2}{3}$ de los aficionados apoyan al equipo local, si el número de asistentes es de 6300 personas, ¿cuántas apoyan al equipo visitante?
\pregunta La tercera parte de una población de 2100 habitantes es afectada por cierto virus, ¿cuántos habitantes no padecen el virus?
\pregunta En una caja hay 120 pelotas: verdes, rojas y azules, si las pelotas rojas son la tercera parte del total y las azules equivalen a la sexta parte, ¿cuántas hay de cada color?
\pregunta El costo de un kilogramo de azúcar es de \$8, ¿cuál es el precio de $3\dfrac{3}{4}$ kg?
\pregunta Julián tenía \$1500, si compró 3 libros que le costaron dos quintas partes de su dinero, ¿cuánto le sobró?
\pregunta Determina los dos tercios de los tres cuartos de la mitad de 240.
\pregunta El peso aproximado de una pizza familiar es de un kilogramo y si la pizza se divide en 8 porciones iguales, ¿cuánto pesa cada rebanada?
\pregunta ¿Cuántas botellas de tres cuartos de litro se llenan con 60 litros de agua?
\pregunta ¿Cuántas piezas de $2\dfrac{2}{3}$ de metro de longitud se obtienen de una varilla de $13\dfrac{1}{3}$ metros de largo?
\pregunta Si una llave vierte $6\dfrac{1}{3}$ litros de agua por minuto, ¿cuánto tiempo empleará en llenar un depósito de $88\dfrac{2}{3}$ litros de capacidad?
\pregunta ¿Cuál es la velocidad por hora de un automóvil que en $2\dfrac{1}{2}$ horas recorre 120 kilómetros?
\pregunta Javier repartió 160 kilogramos de arroz entre un grupo de personas, de tal forma que a cada una le tocaron $6\dfrac{2}{3}$, ¿cuántas personas eran?
\end{preguntas}

Soluciones de los ejercicios:\\
\begin{preguntas}[after-item-skip=15pt,resume=false,after-skip=20pt](5)
\pregunta $-\dfrac{4}{7}$
\pregunta $\dfrac{15}{4}$
\pregunta $2$
\pregunta $\dfrac{3}{4}$
\pregunta $0$
\pregunta $-\dfrac{7}{5}$
\pregunta $\dfrac{1}{8}$
\pregunta $\dfrac{3}{2}$
\pregunta $\dfrac{1}{4}$
\pregunta $\dfrac{1}{2}$
\pregunta $\dfrac{12}{5}$
\pregunta $\dfrac{2}{3}$
\pregunta $\dfrac{3}{2}$
\pregunta $\dfrac{8}{9}$
\pregunta $\dfrac{2}{11}$
\pregunta $\dfrac{11}{9}$
\pregunta $\dfrac{139}{33}$
\pregunta $\dfrac{2}{9}$
\pregunta $\dfrac{3118}{999}$
\pregunta $\dfrac{9023}{999}$
\pregunta $\dfrac{15451}{4950}$
\pregunta $\dfrac{514}{99}$
\pregunta $\dfrac{344}{99}$
\end{preguntas}

Soluciones de los problemas:\\
\begin{preguntas}[after-item-skip=15pt,after-skip=20pt](2)
\pregunta 2250 litros
\pregunta 2100 aficionados
\pregunta 1400 habitantes
\pregunta 40 rojas, 20 azules y 60 verdes
\pregunta \$30
\pregunta \$900
\pregunta 60
\pregunta $\dfrac{1}{8}$ km
\pregunta 80 botellas
\pregunta 5
\pregunta 14 minutos
\pregunta 48 km/h
\pregunta 24 personas
\end{preguntas}

\end{document}